網絡暴力

之前我都唔係好了解乜野叫網絡暴力,喺網絡點解會有暴力呢?又無得郁手郁腳。直到我見到社交平台有好多嘅鍵盤戰士出現。

只要喺網上面打字,就會有好多人睇到。佢地可以自己作啲野或者斷章取義去抵毀當事人,令到一班不明真相嘅人一齊黎攻擊佢。鍵盤戰士亦都可以話係扮緊正義之士。打住正義嘅旗號去攻擊其他人,從而炒作自己,吸引更加多人關注佢。

佢地並無獨立啲批判性思考,人地講乜野都信。例如某個媒體爆左料,內容偏頗少少,充滿"正義感'嘅鍵盤戰士仲未了解成件事之前,就會即刻大鬧被報導嘅人同其屋企人。即使最後發現誤會左人地,佢地亦只會人間蒸發,當無事發生過。

呢部份嘅人,請你地捫心自問一下:到底你地係企喺道德嘅角度評論緊件事,抑或係因為工作/情感/學業上嘅唔順利,自己心理有問題先上黎渲泄?係咪靠攻擊人地黎獲得快感同滿足感,而達到緩解自己心理壓力嘅目的?

你地以為求其打啲字鬧兩句無事,但係網絡上面有幾多個人,個個都咁諗就死得。仲有乜野媒體自媒體群媒體,為左吸引流量就喺度炒作拉粉絲,真或者假嘅新聞都可以作出黎。

三人成虎,眾口鑠金。當事人就得一個,唔會講得過你地咁多把口。呢邊你就爽嘞心情舒暢嘞,咁有無考慮過當事人嘅感受?就算係一個明星,佢都要心理承受能力強先撐得住。如果當事人係個普通人,細個啲面皮薄啲,心理承受唔到就真係會去自殺。

'己所不欲勿施於人'有人可能覺得自己都係隨意發泄一下鬧兩句,就算人地死左自己都無責任,而且又唔係得自己一個,法不責眾,都無人搵到自己。但其實你都係凶手之一,你都係幕後黑手之一!終有一日都會有審判同制裁。

希望所有媒體都可以審慎自己嘅言行,唔好求其就發佈一啲假嘅或者未經證實嘅新聞去抹黑人。亦都請我地每個人都自重,和諧客觀咁發表自己嘅言論。珍愛生命,遠離網絡暴力。

冇用㗎 啲人都係唔會改變

唔知幾時開始香港人就變左淨係識得批鬥